Меню

{* [Начало](https://www.speedy.bg/bg)
} {* [За компанията](https://www.speedy.bg/bg/about)
} {* [Корпоративна информация](https://www.speedy.bg/bg/corporate-information)
} {* [Политика за защита на личните данни](https://www.speedy.bg/bg/gdpr)
}

Политика за защита на личните данни
===================================

**ПОЛИТИКА ЗА ЗАЩИТА НА ЛИЧНИ ДАННИ**  
  
„СПИДИ“ АД (по-долу наричано още „Спиди“, „ние“ или „нас“) приема сериозно своята отговорност за опазване неприкосновеността на личния живот на потребителите и защитата на всички лични данни, до които има достъп във връзка с дейността си. Лични данни са всяка специфична информация, отнасяща се до Вас, чрез която самоличността Ви може да бъде установена. Например такава информация е истинското Ви име, адрес, телефонен номер, данни за плащане,  Вашите пароли за достъп до нашия уебсайт и други подобни. Данни, които не могат да бъдат директно или в комбинация с други данни свързани с истинската Ви самоличност, не се считат за лични данни.  
  
Тази политика за поверителност има за цел да представи по ясен и разбираем начин:  
\-    Какви лични данни събираме и обработваме за Вас като потребител на наши услуги или когато ползвате нашия уебсайт и онлайн приложения;  
\-    Как използваме Вашите лични данни;  
\-    Как и колко дълго съхраняваме Вашите лични данни;  
\-    На кого разкриваме Ваши лични данни;  
\-    Какви са Вашите права като субект на лични данни и как можете да ги упражните;  
  
Настоящата Политика за защита на лични данни се прилага за Вашите лични данни, когато посещавате www.speedy.bg или използвате нашите услуги, но няма приложение когато Вие ползвате други сайтове или услуги, които не притежаваме или контролираме.

**АДМИНИСТРАТОР НА ЛИЧНИ ДАННИ**  
  
Администратор на Вашите лични данни е „СПИДИ“ АД, ЕИК 131371780, адрес на управление: София 1138, район Младост,

ул. "Абагар" № 22, София Сити Лоджистик Парк, Административна сграда, ет. 5, представлявано от Валери Мектупчиян, email: [\[email protected\]](https://www.speedy.bg/cdn-cgi/l/email-protection), тел.: 028173999  
  
Спиди събира и обработва всички лични данни в съответствие със законите за защита на личните данни, приложими в България и Европейския съюз.

**КАКВИ ЛИЧНИ ДАННИ СЪБИРАМЕ И ОБРАБОТВАМЕ И С КАКВА ЦЕЛ ГО ПРАВИМ**  
  
Личните данни са данни, чрез които едно физическо лице може да бъде идентифицирано.  
  
Всеки път, когато се свързвате с нас или посещавате нашия уебсайт, Вие ни предоставяте Ваши лични данни. За да можете да използвате нашите услуги, ние трябва да съберем и обработим Ваши лични данни. Спиди добросъвестно и целенасочено работи, за да сведе до минимум данните, които обработва, и да ги защити максимално.  
  
Ние събираме и обработваме следните лични данни:  
  
\-    Когато посещавате нашия уебсайт, нашите уебсървъри записват и съхраняват временно за целите на сигурността данните за свързване на компютъра, който се свързва с нашия сайт, уеб страниците, които посещавате на нашия сайт, датата и продължителността на посещението, данните за идентифициране на вида на използвания браузър и операционна система, както и уеб сайта, чрез който сте се свързали с нашия сайт.  
  
\-    Когато се свързвате с нас по телефон, разговорите се записват и съхраняват временно, за целите на сигурността и подобряване на качеството на нашето обслужване.  
  
\-    Когато сме получили Ваше запитване чрез някоя от контактните ни форми, ще ползваме предоставените ни данни за контакт, за да се свържем с Вас и да предоставим информацията или съдействието, от което се нуждаете.  
  
\-    Когато искате да ползвате услуги, които Спиди предоставя като пощенски оператор, ние събираме и обработваме следните лични данни:  
  
\-    данни за подателя и получателя на пратка или услуга (както и за заявителя на услугата, когато е различен от подателя или получателя): име, мобилен и стационарен телефон за контакт, адрес на подаване и получаване на пратка или друга услуга, адрес на електронна поща. Тези данни са ни необходими, за да извършим заявената услуга, да съставим необходимите документи, свързани с движението на пратките, да се свържем с Вас във всеки един момент, ако това е необходимо за успешното, качествено и навременно изпълнение на възложеното, да отговаряме на Вашите запитвания, да разглеждаме Вашите рекламации и други искания;  
  
\-    ЕГН, данни от документ за самоличност, банкова сметка на потребителя или други данни за плащане. Тези данни събираме, когато услугата или приложимият закон изискват точна идентификация на лицето /при получаване или изплащане на суми по услуги Наложен платеж и Пощенски паричен превод, при изплащане на суми по рекламации, и др./, както и когато във връзка с услугата се съставя счетоводен или друг документ, при който законът изисква посочване на ЕГН или други данни от документа за самоличност на потребителя. Тези данни се използват също за установяване и предотвратяване на злоупотреби.  
  
\-    Ползването на определени функционалности на уебсайта на Спиди изискват регистрация или парола за достъп. При регистрацията Вие ни предоставяте Ваши лични данни: три имена, ЕГН, адрес, телефон, адрес на електронна поща. Тези данни ще бъдат ползвани за целите на изпълнението на Ваши заявки за услуги.  
  
\-    Ние събираме и обработваме история на Вашите заявки и изпълнените към Вас услуги, за целите на статистически и маркетингов анализ, тестване на системи, поддръжка и развитие, както и за да отговорим при рекламации, спорове или претенции.  
  
\-    Определена част от данните, които ни предоставяте във връзка с доставката на дадена пратка, ще бъде предоставяна на властите на държавите, през които пратката преминава или за които пътува, с цел митническо освобождаване или за проверки по сигурността съгласно законодателството на съответните държави. Предоставяната информация обичайно включва: име и адрес на изпращача, име и адрес на получателя, описание на пратките, брой пакети, тегло, съдържание и стойност на пратката.  
  
\-    Определена част от данните, които ни предоставяте, може да бъде ползвана, за да отговаряме на искания за предоставяне на информация от националните регулатори (КРС, КЗП, КЗЛД) във връзка с жалби или други процедури, заведени пред тези органи, както и за да ги предоставяме на други държавни органи или правоохранителни служби за целите на административен контрол, контрол за безопасност, превенция и разкриване на правонарушения и престъпления.  
  
В определени случаи ще бъдете помолени да покажете на служител на Спиди документ за самоличност, за да удостоверите, че сте лицето, което трябва получи изпълнение по заявена услуга (например при доставка на препоръчана пратка, при получаване или изплащане на суми по Наложен платеж или Пощенски паричен превод, при съмнение, че сте непълнолетно лице и др.). Копие от Вашия документ за самоличност няма да бъде събирано и съхранявано от Спиди. Изключение ще бъдат единствено случаите, при които законът изрично изисква Спиди да извърши идентификация на лицето чрез събиране и съхраняване на копие от неговия документ за самоличност (например при условията на Закона за мерките срещу изпирането на пари).  
Ние ще обработваме личните Ви данни, само ако имаме законово основание за това. Законовото основание ще зависи от причините, поради които сме събрали и имаме нужда да използваме Вашите данни.  
В повечето случаи ще имаме нужда да обработим данните Ви, за да установим договорни отношения между Вас като потребител и Спиди като пощенски оператор за предоставяне на услуга / напр. куриерска услуга, услуга Пощенски паричен превод или друга/.  
Възможно е също така да обработваме личните Ви данни поради една или повече от следните причини:  
\-    За спазване на законово задължение (напр. за идентификация на клиенти по Закона за мерките срещу изпирането на пари, за спазване на митнически изисквания при доставка на международни пратки, са спазване изискванията за счетоводно отчитане и контрол съгласно Закона за счетоводството, ЗДДС, ЗКПО и т.н.);  
\-    Предоставили сте ни съгласие да използваме личните Ви данни (напр. за маркетингови цели);  
\-    Представлява наш основателен интерес в ролята ни на пощенски оператор (напр. с административни цели).  
Бихме искали да използваме адреса на електронната Ви поща и телефонния Ви номер, за да Ви изпращаме информация за наши актуални услуги, промоции, отстъпки и бонуси. Тази информация обикновено отразява най-новите ни проекти и идеи за подобряване на услугите и удовлетвореността на нашите клиенти, поради което искаме да я направим достъпна за Вас. Това ще направим, само ако ни дадете Вашето съгласие да Ви изпращаме периодично тази информация по имейл, чрез смс, по телефон или по всеки от тези начини. Вашето съгласие е доброволно и няма да Ви откажем нашите услуги, ако не ни го предоставите.  
  
Няма да използваме Вашите контакти, за да рекламираме продукти или услуги на трета страна.  
  
Можете да оттеглите съгласието си за получаване на маркетигнгова информация от нас по всяко време като пишете на длъжностното лице по защита на данните по всеки удобен за Вас начин: чрез писмо по електронна поща или чрез подаване на писмено искане в офис на Спиди.

**ЛИЧНИ ДАННИ НА ТРЕТИ ЛИЦА**  
  
Ние обработваме и използваме само данни, които Вие сте ни предоставили доброволно, и разчитаме на това, че тези данни се притежават и предоставят от Вас законосъобразно.  
  
Това означава, че всеки потребител носи отговорност да не предоставя на Спиди данни на трети лица в нарушение на техните права за защита на личните данни, тъй като Спиди няма достъп до тези лица и няма практическа възможност да контролира дали предоставените лични данни на трети лица се извършва с тяхно знание или съгласие, дадено съгласно законовите изисквания.  
  
Ето защо, всяко лице носи неограничена лична отговорност, ако ни предостави данни на трето лице без негово знание или без да получи съгласието му в съответствие с изискванията на приложимото законодателство за защита на личните данни, независимо от вида на данните или причините, за които се предоставят: имена, телефон, адрес на електронна поща, адрес на получаване или доставка на пратка и всякакви други.

**МАЛОЛЕТНИ И НЕПЪЛНОЛЕТНИ ЛИЦА**  
  
Ние не предоставяме услуги на малолетни и непълнолетни лица, нито позволяваме лица под 18-годишна възраст да извършват регистрация на нашия уебсайт или да ползват функционалностите му. Ако сте на възраст под 18 години, моля, потърсете помощ от пълнолетно лице, за да използвате нашите услуги.  
  
Пратки, адресирани до малолетни или непълнолетни лица, се връчват на родителите или настойниците им срещу документи, удостоверяващи това им качество: акт за раждане или съдебно решение, като се сверява личната карта на представителя.  
  
Ако получим информация, че сме събрали лични данни от/на лице под 18-годишна възраст, ние незабавно ще ги изтрием, освен ако не сме законово задължени да съхраняваме тези данни.  
  
Моля, свържете се с нас, ако смятате, че погрешно или несъзнателно сме събрали информация от/на лице на възраст под 18 години.

**СПОДЕЛЯНЕ НА ВАШИТЕ ЛИЧНИ ДАННИ И ПОДИЗПЪЛНИТЕЛИ**  
  
Спиди не споделя, продава, предоставя или по друг начин разпространява Вашите лични данни на трети страни и няма да го прави и за в бъдеще, освен ако законът не го изисква, ако не се налага за целите на договор между Вас и Спиди, или ако не сте дали изрично съгласие за това.  
  
Без противоречие с горното, може да бъде необходимо да предадем Ваши лични данни, а именно имена, адреси и телефони за контакт на подател и получател на пратка, на нашите подизпълнители и партньори в хода на изпълнение на Вашата услуга. За да доставя вътрешни и международни пратки, Спиди си партнира с подизпълнители със съответна логистична инфраструктура и професионален опит, както на територията на България, така и във всяка държава, от/до която доставя пратки. Това е необходимо условие, за да може Спиди да предоставя услуги с адекватни на развитието на пазара и потребителското търсене характеристики, обем, териториален обхват и качество.  
  
Отделно, Спиди ангажира подизпълнители – професионалисти в съответната област, чрез които осигурява допълнителна сигурност на Вашите данни и които в даден момент може да имат достъп до системите и базите данни на Спиди, включително: за охрана, за поддръжка на инфраструктурата и пощенските сървъри, за ползване на защитени сървъри и свързаност.  
  
В други случаи, данните Ви може да бъдат предоставени на доверени доставчици - счетоводители, одитори, юридически и други съветници, във връзка със счетоводната отчетност на дейността ни, задължителния одит на финансовите ни отчети, задълженията ни към националните и ЕС регулатори, правното ни обслужване и упражняване на законовите ни права във връзка с договорните ни отношения с Вас.  
  
Всички доставчици на услуги са внимателно подбрани според капацитета им за защита и обработка на лични данни. Те извършват обработка на Ваши лични данни само въз основа на нашите изрични указания и инструкции, с дължимата грижа и поверителност, при стриктно спазване на приетата от Спиди политика за защита на личните данни.

**СРОК НА СЪХРАНЕНИЕ И ИЗТРИВАНЕ НА ДАННИТЕ**  
  
Ние няма да съхраняваме Вашите данни за период по-дълъг от необходимия за постигане на целите, за които ги обработваме. С цел определяне на подходящ период за съхранение, взимаме под внимание количеството, естеството и чувствителността на личните данни, целите, поради които ги обработваме, и дали можем да постигнем тези цели с други средства.  
   
При определяне на срока за съхранение на Вашите лични данни вземаме под внимание и сроковете, в които може да има необходимост да съхраняваме лични данни, за да изпълним законовите си задължения (напр. за да отговорим на Ваша рекламация, за да защитим правата си в случай на предявяване на иск или за да изпълним законово задължение за съхранение на счетоводна информация за нуждите на данъчен контрол).  
  
Когато Ваши лични данни се съдържат в счетоводни документи на хартиен или технически носител, които могат да бъдат изискани от Спиди на законово основание за нуждите на данъчния контрол, срокът за съхранение на тези лични данни ще бъде 10 години.  
  
Ваши лични данни,  предоставени при регистрацията Ви на уебсайта на Спиди, се съхраняват и обработват за срока на регистрацията, докато не поискате дерегистрация и заличаване на Вашия профил.  
  
Ваши лични данни, предоставени във връзка с ползвана от Вас услуга на Спиди, се съхраняват за срока, за който Вие можете да предявите рекламации или други претенции към нас и ние можем да упражним правото си на защита.  
  
Ваши лични данни, предоставени  чрез някоя от контактните ни форми, в това число и при незавършена регистрация на уеб сайта на Спиди, се съхраняват за срок от 6 месеца с цел сигурност и облекчаване на последваща комуникация с потребителя, ако не е налице основание за прилагане на по-дълъг срок.  
  
Когато сте дали съгласие да ползваме Ваши лични данни за маркетингови цели, ние съхраняваме и обработваме тези лични данни до оттеглане на Вашето съгласие.  
  
Ако отпадне основанието, на което съхраняваме Ваши лични данни (например ако престанем да имаме основателен интерес от съхранение на личните Ви данни, ако законоопределеният срок за съхраняването личните Ви данни е изтекъл или ако сте оттеглили съгласието си да съхраняваме Ваши лични данни) ние ще ги изтрием или унищожим по сигурен начин.

**МЕРКИ ЗА СИГУРНОСТ**  
  
Спиди е предприело широк кръг от технически и организационни мерки за защита на Вашите лични данни срещу загуба или други форми на незаконна обработка. Ваши лични данни (тези от тях, които е необходимо) са достъпни само за служители или подизпълнители (и техни служители) на Спиди, които имат нужда от достъп до тях, за да изпълняват своите задължения, произтичащи от отношенията ни с Вас. Тези лица са обучени как да обработват Вашите лични данни и са се задължили да правят това при стриктно спазване на политиката, стандартите и указанията на Спиди по отношение защитата на лични данни.

**ВАШИТЕ ПРАВА**  
  
При определени обстоятелства Вие имате право по закон да:  
  
\-    Поискате информация за това дали притежаваме Ваши лични данни, и, ако това е така, какви са тези данни и защо ги притежаваме/използваме.           
\-    Поискате достъп до Вашите лични данни (познато по принцип като "заявка за достъп до данни"). Това Ви позволява да получите копие от притежаваните от нас Ваши лични данни и да проверите дали ги обработваме по установения по закон начин.  
\-    Поискате коригиране на притежаваните от нас Ваши лични данни. Това Ви дава възможност да коригирате всяка непълна или неточна информация, която притежаваме за Вас.  
\-    Поискате изтриване на Вашите лични данни. Това Ви позволява да поискате от нас да изтрием или премахнем лични данни, ако не съществува основателна причина за това да продължим да ги обработваме. Имате също така правото да поискате от нас да изтрием или премахнем Ваши лични данни, ако сте упражнили правото си да възразите срещу обработването им (вижте по-долу).  
\-    Възразите срещу обработването на Вашите лични данни, в случай че се позоваваме на легитимен интерес (или интересите на трета страна) и нещо във Вашата конкретна ситуация Ви кара да възразите срещу обработването поради тази причина. Имате също така право да възразите, ако обработваме Вашите лични данни за директни маркетингови цели.  
\-    Възразите срещу автоматичното вземане на решения, включително профилиране, тоест да не бъдете обект на никакво автоматизирано вземане на решения от нас посредством личните Ви данни или профилиране.  
\-    Поискате ограничаване на обработването на Вашите лични данни. Това Ви позволява да поискате от нас да преустановим обработването на Вашата личната информация, ако например желаете да установим верността й или причината за обработването й.  
\-    Поискате прехвърляне на личните Ви данни в електронен и структуриран вид до Вас или друго лице (познато по принцип като право на “преносимост на данните”). Това Ви позволява да вземете данните си от нас в подходящ за употреба електронен формат и да ги прехвърлите на друго лице в подходящ за употреба електронен формат.  
\-    Оттегляне на съгласие. В случаи, в които може да сте дали съгласие за събиране, обработване и прехвърляне на личните Ви данни за определена цел, имате право по всяко време да оттеглите Вашето съгласие относно този конкретен вид обработване. След като получим уведомление, че сте оттеглили Вашето съгласие, ние ще престанем да обработваме Вашата информация за целта или целите, с които първоначално сте се съгласили, освен ако не съществува друга основателна причина да извършваме това по закон.  
  
Ако желаете да упражните някое от тези права, можете да го направите, като отправите искането си до длъжностното лице по защита на личните данни на Спиди. За да имаме възможност да Ви предоставим пълно съдействие, моля да ни предоставите точна информация за Вас и да конкретизирате искането си  
  
Няма да е нужно да заплащате такса за достъп до Вашите лични данни (или за да упражните някое от останалите права). Независимо от това обаче моля да имате предвид, че когато исканията Ви са явно неоснователни или прекомерни, по-специално поради своята повторяемост, можем:  
1\. да наложим такса, като вземем предвид административните разходи за предоставяне на информацията или комуникацията или предприемането на исканите действия, или  
2\. да откажем да предприеме действия по искането.  
  
Ще положим разумни усилия, за да уважим искането Ви в рамките на 30 дни от получаване на Вашата молба. При необходимост този срок може да бъде удължен с още два месеца, като се взема предвид сложността и броя на исканията.  
  
Можем да поискаме от Вас конкретна информация, която да ни помогне да потвърдим самоличността Ви и да уважим правото Ви за достъп до информация (или някое от останалите Ви права). Това е подходяща допълнителна мярка за сигурност, гарантираща, че личните Ви данни няма да бъдат разкрити пред лица, които нямат право да ги получават.

**ПРОМЕНИ В ПРАВИЛА ЗА ЛИЧНИ ДАННИ**  
  
Запазваме си правото да променяме нашата Политика за лични данни периодично, като потребителите ще бъдат уведомявани за всяка промяна чрез съобщение на нашия уебсайт.

**НАДЗОРЕН ОРГАН**  
  
Ако смятате, че сме нарушили правата Ви във връзка с Ваши лични данни, можете да подадете жалба до надзорния орган на България, който е Комисията за защита на личните данни. Повече информация можете да намерите на адрес: www.cpdp.bg.  Също така, можете да подадете жалбата си в страната, в която живеете, в страната, където е работното Ви място, както и в страна, където смятате, че нарушаваме правата Ви.

**ДЛЪЖНОСТНО ЛИЦЕ ПО ЗАЩИТА НА ДАННИ НА СПИДИ**  
  
Длъжностно лице по защита на личните данни: Емил Николов, адрес: 1138 София, ул. Абагар 22, София Сити Лоджистик Парк, e-mail: [\[email protected\]](https://www.speedy.bg/cdn-cgi/l/email-protection)  

ПОЛИТИКА ЗА ЗАЩИТА НА ЛИЧНИ ДАННИ  
  
„СПИДИ“ АД (по-долу наричано още „Спиди“, „ние“ или „нас“) приема сериозно своята отговорност за опазване неприкосновеността на личния живот на потребителите и защитата на всички лични данни, до които има достъп във връзка с дейността си. Лични данни са всяка специфична информация, отнасяща се до Вас, чрез която самоличността Ви може да бъде установена. Например такава информация е истинското Ви име, адрес, телефонен номер, данни за плащане,  Вашите пароли за достъп до нашия уебсайт и други подобни. Данни, които не могат да бъдат директно или в комбинация с други данни свързани с истинската Ви самоличност, не се считат за лични данни.  
  
Тази политика за поверителност има за цел да представи по ясен и разбираем начин:  
\-    Какви лични данни събираме и обработваме за Вас като потребител на наши услуги или когато ползвате нашия уебсайт и онлайн приложения;  
\-    Как използваме Вашите лични данни;  
\-    Как и колко дълго съхраняваме Вашите лични данни;  
\-    На кого разкриваме Ваши лични данни;  
\-    Какви са Вашите права като субект на лични данни и как можете да ги упражните;  
  
Настоящата Политика за защита на лични данни се прилага за Вашите лични данни, когато посещавате www.speedy.bg или използвате нашите услуги, но няма приложение когато Вие ползвате други сайтове или услуги, които не притежаваме или контролираме.  
  
АДМИНИСТРАТОР НА ЛИЧНИ ДАННИ  
  
Администратор на Вашите лични данни е „СПИДИ“ АД, ЕИК 131371780, адрес на управление: София 1138, район Младост, бул. „Самоковско шосе“ 2Л, Търговски център Боила, представлявано от Валери Мектупчиян, email: [\[email protected\]](https://www.speedy.bg/cdn-cgi/l/email-protection), тел.: 028173999  
  
Спиди събира и обработва всички лични данни в съответствие със законите за защита на личните данни, приложими в България и Европейския съюз.  
  
КАКВИ ЛИЧНИ ДАННИ СЪБИРАМЕ И ОБРАБОТВАМЕ И С КАКВА ЦЕЛ ГО ПРАВИМ  
  
Личните данни са данни, чрез които едно физическо лице може да бъде идентифицирано.  
  
Всеки път, когато се свързвате с нас или посещавате нашия уебсайт, Вие ни предоставяте Ваши лични данни. За да можете да използвате нашите услуги, ние трябва да съберем и обработим Ваши лични данни. Спиди добросъвестно и целенасочено работи, за да сведе до минимум данните, които обработва, и да ги защити максимално.  
  
Ние събираме и обработваме следните лични данни:  
  
\-    Когато посещавате нашия уебсайт, нашите уебсървъри записват и съхраняват временно за целите на сигурността данните за свързване на компютъра, който се свързва с нашия сайт, уеб страниците, които посещавате на нашия сайт, датата и продължителността на посещението, данните за идентифициране на вида на използвания браузър и операционна система, както и уеб сайта, чрез който сте се свързали с нашия сайт.  
  
\-    Когато се свързвате с нас по телефон, разговорите се записват и съхраняват временно, за целите на сигурността и подобряване на качеството на нашето обслужване.  
  
\-    Когато сме получили Ваше запитване чрез някоя от контактните ни форми, ще ползваме предоставените ни данни за контакт, за да се свържем с Вас и да предоставим информацията или съдействието, от което се нуждаете.  
  
\-    Когато искате да ползвате услуги, които Спиди предоставя като пощенски оператор, ние събираме и обработваме следните лични данни:  
  
\-    данни за подателя и получателя на пратка или услуга (както и за заявителя на услугата, когато е различен от подателя или получателя): име, мобилен и стационарен телефон за контакт, адрес на подаване и получаване на пратка или друга услуга, адрес на електронна поща. Тези данни са ни необходими, за да извършим заявената услуга, да съставим необходимите документи, свързани с движението на пратките, да се свържем с Вас във всеки един момент, ако това е необходимо за успешното, качествено и навременно изпълнение на възложеното, да отговаряме на Вашите запитвания, да разглеждаме Вашите рекламации и други искания;  
  
\-    ЕГН, данни от документ за самоличност, банкова сметка на потребителя или други данни за плащане. Тези данни събираме, когато услугата или приложимият закон изискват точна идентификация на лицето /при получаване или изплащане на суми по услуги Наложен платеж и Пощенски паричен превод, при изплащане на суми по рекламации, и др./, както и когато във връзка с услугата се съставя счетоводен или друг документ, при който законът изисква посочване на ЕГН или други данни от документа за самоличност на потребителя. Тези данни се използват също за установяване и предотвратяване на злоупотреби.  
  
\-    Ползването на определени функционалности на уебсайта на Спиди изискват регистрация или парола за достъп. При регистрацията Вие ни предоставяте Ваши лични данни: три имена, ЕГН, адрес, телефон, адрес на електронна поща. Тези данни ще бъдат ползвани за целите на изпълнението на Ваши заявки за услуги.  
  
\-    Ние събираме и обработваме история на Вашите заявки и изпълнените към Вас услуги, за целите на статистически и маркетингов анализ, тестване на системи, поддръжка и развитие, както и за да отговорим при рекламации, спорове или претенции.  
  
\-    Определена част от данните, които ни предоставяте във връзка с доставката на дадена пратка, ще бъде предоставяна на властите на държавите, през които пратката преминава или за които пътува, с цел митническо освобождаване или за проверки по сигурността съгласно законодателството на съответните държави. Предоставяната информация обичайно включва: име и адрес на изпращача, име и адрес на получателя, описание на пратките, брой пакети, тегло, съдържание и стойност на пратката.  
  
\-    Определена част от данните, които ни предоставяте, може да бъде ползвана, за да отговаряме на искания за предоставяне на информация от националните регулатори (КРС, КЗП, КЗЛД) във връзка с жалби или други процедури, заведени пред тези органи, както и за да ги предоставяме на други държавни органи или правоохранителни служби за целите на административен контрол, контрол за безопасност, превенция и разкриване на правонарушения и престъпления.  
  
В определени случаи ще бъдете помолени да покажете на служител на Спиди документ за самоличност, за да удостоверите, че сте лицето, което трябва получи изпълнение по заявена услуга (например при доставка на препоръчана пратка, при получаване или изплащане на суми по Наложен платеж или Пощенски паричен превод, при съмнение, че сте непълнолетно лице и др.). Копие от Вашия документ за самоличност няма да бъде събирано и съхранявано от Спиди. Изключение ще бъдат единствено случаите, при които законът изрично изисква Спиди да извърши идентификация на лицето чрез събиране и съхраняване на копие от неговия документ за самоличност (например при условията на Закона за мерките срещу изпирането на пари).  
Ние ще обработваме личните Ви данни, само ако имаме законово основание за това. Законовото основание ще зависи от причините, поради които сме събрали и имаме нужда да използваме Вашите данни.  
В повечето случаи ще имаме нужда да обработим данните Ви, за да установим договорни отношения между Вас като потребител и Спиди като пощенски оператор за предоставяне на услуга / напр. куриерска услуга, услуга Пощенски паричен превод или друга/.  
Възможно е също така да обработваме личните Ви данни поради една или повече от следните причини:  
\-    За спазване на законово задължение (напр. за идентификация на клиенти по Закона за мерките срещу изпирането на пари, за спазване на митнически изисквания при доставка на международни пратки, са спазване изискванията за счетоводно отчитане и контрол съгласно Закона за счетоводството, ЗДДС, ЗКПО и т.н.);  
\-    Предоставили сте ни съгласие да използваме личните Ви данни (напр. за маркетингови цели);  
\-    Представлява наш основателен интерес в ролята ни на пощенски оператор (напр. с административни цели).  
Бихме искали да използваме адреса на електронната Ви поща и телефонния Ви номер, за да Ви изпращаме информация за наши актуални услуги, промоции, отстъпки и бонуси. Тази информация обикновено отразява най-новите ни проекти и идеи за подобряване на услугите и удовлетвореността на нашите клиенти, поради което искаме да я направим достъпна за Вас. Това ще направим, само ако ни дадете Вашето съгласие да Ви изпращаме периодично тази информация по имейл, чрез смс, по телефон или по всеки от тези начини. Вашето съгласие е доброволно и няма да Ви откажем нашите услуги, ако не ни го предоставите.  
  
Няма да използваме Вашите контакти, за да рекламираме продукти или услуги на трета страна.  
  
Можете да оттеглите съгласието си за получаване на маркетигнгова информация от нас по всяко време като пишете на длъжностното лице по защита на данните по всеки удобен за Вас начин: чрез писмо по електронна поща или чрез подаване на писмено искане в офис на Спиди.  
  
ЛИЧНИ ДАННИ НА ТРЕТИ ЛИЦА  
  
Ние обработваме и използваме само данни, които Вие сте ни предоставили доброволно, и разчитаме на това, че тези данни се притежават и предоставят от Вас законосъобразно.  
  
Това означава, че всеки потребител носи отговорност да не предоставя на Спиди данни на трети лица в нарушение на техните права за защита на личните данни, тъй като Спиди няма достъп до тези лица и няма практическа възможност да контролира дали предоставените лични данни на трети лица се извършва с тяхно знание или съгласие, дадено съгласно законовите изисквания.  
  
Ето защо, всяко лице носи неограничена лична отговорност, ако ни предостави данни на трето лице без негово знание или без да получи съгласието му в съответствие с изискванията на приложимото законодателство за защита на личните данни, независимо от вида на данните или причините, за които се предоставят: имена, телефон, адрес на електронна поща, адрес на получаване или доставка на пратка и всякакви други.  
  
МАЛОЛЕТНИ И НЕПЪЛНОЛЕТНИ ЛИЦА  
  
Ние не предоставяме услуги на малолетни и непълнолетни лица, нито позволяваме лица под 18-годишна възраст да извършват регистрация на нашия уебсайт или да ползват функционалностите му. Ако сте на възраст под 18 години, моля, потърсете помощ от пълнолетно лице, за да използвате нашите услуги.  
  
Пратки, адресирани до малолетни или непълнолетни лица, се връчват на родителите или настойниците им срещу документи, удостоверяващи това им качество: акт за раждане или съдебно решение, като се сверява личната карта на представителя.  
  
Ако получим информация, че сме събрали лични данни от/на лице под 18-годишна възраст, ние незабавно ще ги изтрием, освен ако не сме законово задължени да съхраняваме тези данни.  
  
Моля, свържете се с нас, ако смятате, че погрешно или несъзнателно сме събрали информация от/на лице на възраст под 18 години.  
  
СПОДЕЛЯНЕ НА ВАШИТЕ ЛИЧНИ ДАННИ И ПОДИЗПЪЛНИТЕЛИ  
  
Спиди не споделя, продава, предоставя или по друг начин разпространява Вашите лични данни на трети страни и няма да го прави и за в бъдеще, освен ако законът не го изисква, ако не се налага за целите на договор между Вас и Спиди, или ако не сте дали изрично съгласие за това.  
  
Без противоречие с горното, може да бъде необходимо да предадем Ваши лични данни, а именно имена, адреси и телефони за контакт на подател и получател на пратка, на нашите подизпълнители и партньори в хода на изпълнение на Вашата услуга. За да доставя вътрешни и международни пратки, Спиди си партнира с подизпълнители със съответна логистична инфраструктура и професионален опит, както на територията на България, така и във всяка държава, от/до която доставя пратки. Това е необходимо условие, за да може Спиди да предоставя услуги с адекватни на развитието на пазара и потребителското търсене характеристики, обем, териториален обхват и качество.  
  
Отделно, Спиди ангажира подизпълнители – професионалисти в съответната област, чрез които осигурява допълнителна сигурност на Вашите данни и които в даден момент може да имат достъп до системите и базите данни на Спиди, включително: за охрана, за поддръжка на инфраструктурата и пощенските сървъри, за ползване на защитени сървъри и свързаност.  
  
В други случаи, данните Ви може да бъдат предоставени на доверени доставчици - счетоводители, одитори, юридически и други съветници, във връзка със счетоводната отчетност на дейността ни, задължителния одит на финансовите ни отчети, задълженията ни към националните и ЕС регулатори, правното ни обслужване и упражняване на законовите ни права във връзка с договорните ни отношения с Вас.  
  
Всички доставчици на услуги са внимателно подбрани според капацитета им за защита и обработка на лични данни. Те извършват обработка на Ваши лични данни само въз основа на нашите изрични указания и инструкции, с дължимата грижа и поверителност, при стриктно спазване на приетата от Спиди политика за защита на личните данни.  
  
СРОК НА СЪХРАНЕНИЕ И ИЗТРИВАНЕ НА ДАННИТЕ  
  
Ние няма да съхраняваме Вашите данни за период по-дълъг от необходимия за постигане на целите, за които ги обработваме. С цел определяне на подходящ период за съхранение, взимаме под внимание количеството, естеството и чувствителността на личните данни, целите, поради които ги обработваме, и дали можем да постигнем тези цели с други средства.  
   
При определяне на срока за съхранение на Вашите лични данни вземаме под внимание и сроковете, в които може да има необходимост да съхраняваме лични данни, за да изпълним законовите си задължения (напр. за да отговорим на Ваша рекламация, за да защитим правата си в случай на предявяване на иск или за да изпълним законово задължение за съхранение на счетоводна информация за нуждите на данъчен контрол).  
  
Когато Ваши лични данни се съдържат в счетоводни документи на хартиен или технически носител, които могат да бъдат изискани от Спиди на законово основание за нуждите на данъчния контрол, срокът за съхранение на тези лични данни ще бъде 10 години.  
  
Ваши лични данни,  предоставени при регистрацията Ви на уебсайта на Спиди, се съхраняват и обработват за срока на регистрацията, докато не поискате дерегистрация и заличаване на Вашия профил.  
  
Ваши лични данни, предоставени във връзка с ползвана от Вас услуга на Спиди, се съхраняват за срока, за който Вие можете да предявите рекламации или други претенции към нас и ние можем да упражним правото си на защита.  
  
Ваши лични данни, предоставени  чрез някоя от контактните ни форми, в това число и при незавършена регистрация на уеб сайта на Спиди, се съхраняват за срок от 6 месеца с цел сигурност и облекчаване на последваща комуникация с потребителя, ако не е налице основание за прилагане на по-дълъг срок.  
  
Когато сте дали съгласие да ползваме Ваши лични данни за маркетингови цели, ние съхраняваме и обработваме тези лични данни до оттеглане на Вашето съгласие.  
  
Ако отпадне основанието, на което съхраняваме Ваши лични данни (например ако престанем да имаме основателен интерес от съхранение на личните Ви данни, ако законоопределеният срок за съхраняването личните Ви данни е изтекъл или ако сте оттеглили съгласието си да съхраняваме Ваши лични данни) ние ще ги изтрием или унищожим по сигурен начин.  
  
МЕРКИ ЗА СИГУРНОСТ  
  
Спиди е предприело широк кръг от технически и организационни мерки за защита на Вашите лични данни срещу загуба или други форми на незаконна обработка. Ваши лични данни (тези от тях, които е необходимо) са достъпни само за служители или подизпълнители (и техни служители) на Спиди, които имат нужда от достъп до тях, за да изпълняват своите задължения, произтичащи от отношенията ни с Вас. Тези лица са обучени как да обработват Вашите лични данни и са се задължили да правят това при стриктно спазване на политиката, стандартите и указанията на Спиди по отношение защитата на лични данни.  
  
ВАШИТЕ ПРАВА  
  
При определени обстоятелства Вие имате право по закон да:  
  
\-    Поискате информация за това дали притежаваме Ваши лични данни, и, ако това е така, какви са тези данни и защо ги притежаваме/използваме.           
\-    Поискате достъп до Вашите лични данни (познато по принцип като "заявка за достъп до данни"). Това Ви позволява да получите копие от притежаваните от нас Ваши лични данни и да проверите дали ги обработваме по установения по закон начин.  
\-    Поискате коригиране на притежаваните от нас Ваши лични данни. Това Ви дава възможност да коригирате всяка непълна или неточна информация, която притежаваме за Вас.  
\-    Поискате изтриване на Вашите лични данни. Това Ви позволява да поискате от нас да изтрием или премахнем лични данни, ако не съществува основателна причина за това да продължим да ги обработваме. Имате също така правото да поискате от нас да изтрием или премахнем Ваши лични данни, ако сте упражнили правото си да възразите срещу обработването им (вижте по-долу).  
\-    Възразите срещу обработването на Вашите лични данни, в случай че се позоваваме на легитимен интерес (или интересите на трета страна) и нещо във Вашата конкретна ситуация Ви кара да възразите срещу обработването поради тази причина. Имате също така право да възразите, ако обработваме Вашите лични данни за директни маркетингови цели.  
\-    Възразите срещу автоматичното вземане на решения, включително профилиране, тоест да не бъдете обект на никакво автоматизирано вземане на решения от нас посредством личните Ви данни или профилиране.  
\-    Поискате ограничаване на обработването на Вашите лични данни. Това Ви позволява да поискате от нас да преустановим обработването на Вашата личната информация, ако например желаете да установим верността й или причината за обработването й.  
\-    Поискате прехвърляне на личните Ви данни в електронен и структуриран вид до Вас или друго лице (познато по принцип като право на “преносимост на данните”). Това Ви позволява да вземете данните си от нас в подходящ за употреба електронен формат и да ги прехвърлите на друго лице в подходящ за употреба електронен формат.  
\-    Оттегляне на съгласие. В случаи, в които може да сте дали съгласие за събиране, обработване и прехвърляне на личните Ви данни за определена цел, имате право по всяко време да оттеглите Вашето съгласие относно този конкретен вид обработване. След като получим уведомление, че сте оттеглили Вашето съгласие, ние ще престанем да обработваме Вашата информация за целта или целите, с които първоначално сте се съгласили, освен ако не съществува друга основателна причина да извършваме това по закон.  
  
Ако желаете да упражните някое от тези права, можете да го направите, като отправите искането си до длъжностното лице по защита на личните данни на Спиди. За да имаме възможност да Ви предоставим пълно съдействие, моля да ни предоставите точна информация за Вас и да конкретизирате искането си  
  
Няма да е нужно да заплащате такса за достъп до Вашите лични данни (или за да упражните някое от останалите права). Независимо от това обаче моля да имате предвид, че когато исканията Ви са явно неоснователни или прекомерни, по-специално поради своята повторяемост, можем:  
1\. да наложим такса, като вземем предвид административните разходи за предоставяне на информацията или комуникацията или предприемането на исканите действия, или  
2\. да откажем да предприеме действия по искането.  
  
Ще положим разумни усилия, за да уважим искането Ви в рамките на 30 дни от получаване на Вашата молба. При необходимост този срок може да бъде удължен с още два месеца, като се взема предвид сложността и броя на исканията.  
  
Можем да поискаме от Вас конкретна информация, която да ни помогне да потвърдим самоличността Ви и да уважим правото Ви за достъп до информация (или някое от останалите Ви права). Това е подходяща допълнителна мярка за сигурност, гарантираща, че личните Ви данни няма да бъдат разкрити пред лица, които нямат право да ги получават.  
  
ПРОМЕНИ В ПРАВИЛА ЗА ЛИЧНИ ДАННИ  
  
Запазваме си правото да променяме нашата Политика за лични данни периодично, като потребителите ще бъдат уведомявани за всяка промяна чрез съобщение на нашия уебсайт.  
  
НАДЗОРЕН ОРГАН  
  
Ако смятате, че сме нарушили правата Ви във връзка с Ваши лични данни, можете да подадете жалба до надзорния орган на България, който е Комисията за защита на личните данни. Повече информация можете да намерите на адрес: www.cpdp.bg.  Също така, можете да подадете жалбата си в страната, в която живеете, в страната, където е работното Ви място, както и в страна, където смятате, че нарушаваме правата Ви.  
  
ДЛЪЖНОСТНО ЛИЦЕ ПО ЗАЩИТА НА ДАННИ НА СПИДИ  
  
Длъжностно лице по защита на личните данни: Евгени Ангелов, адрес: 1138 Sofia, 22 Abagar str., Sofia City Logistic Park,  e-mail: [\[email protected\]](https://www.speedy.bg/cdn-cgi/l/email-protection), тел.: 088 6200058  

[Форма на искане за упражняване на права във връзка със защита на лични данни](https://www.speedy.bg/uploads/file_manager_uploads/Files_Speedy/Speedy-GDPR-form-20220217-BG.pdf)

Услуги

За компанията

За инвеститори

Контакти

Дръжте ни под око

1998 - 2024 © Всички права запазени

„Бисквитките“ ни помагат да подобрим нашите услуги. Разглеждайки съдържанието на сайта, Вие се съгласявате и с използването на „бисквитки“

Разбрах

#### Подвеждащи съобщения от името на Спиди - юли 2024

×

Уважаеми клиенти,

Получихме сигнали от онлайн потребители, че от името на Спиди се изпращат подвеждащи имейл съобщения [(вижте повече тук)](https://www.speedy.bg/public/bg/post/Misleading-Messages-on-behalf-of-Speedy-20240712).

Във връзка с това бихме искали официално да Ви уведомим и предупредим:

* Посоченото съобщение НЕ е изпратено от служители на компанията.
* Имейл адресът, от който е изпратено съобщението няма връзка със Спиди АД. Всички имейл адреси на компанията са с разширение **@speedy.bg.** Съветваме Ви да внимавате за подвеждащи домейни, които не са свързани със Спиди АД и да не отваряте линкове или прикачени файлове, които може да съдържат зловредни файлове.

Горепосочената кампания е злоупотреба с името на Спиди, както и с доверието, което заедно сме изградили с нашите клиенти през годините. За случая сме сигнализирали съответните държавни служби.

Вашата сигурност е важна и за нас!

Екипът на Спиди
